\section{Inheritance}

Two great benefits of inheritance:
\begin{enumerate}
    \item The subclass inherits the code (method implementations and fields)
    from the superclass. This allows reuse of existing code and avoids code
    duplication.
    \item The subclass becomes a subtype of the superclass. This allows
    polymorphic variables and method calls. In other words, it allows different
    special cases of objects (instances of subclasses) to be treated uniformly
    (as instances of the supertype).
\end{enumerate}

\subsection{super, instanceof and getClass}

\begin{itemize}
    \item \lstinline{super} ist Fakultativ für Methoden.
    \item \lstinline{super.methodenName} um Methode namens
    \lstinline{methodenName} der Superklasse
    aufzurufen.
    \item \lstinline{instanceof} berücksichtigt auch Subklassen.
    \item \lstinline{getClass() != obj.getClass()} um sicherzustellen, dass beide Objekte
    vom exakt gleichen Typ sind.
\end{itemize}

\subsection{Überladen vs. Überschreiben}

\textbf{Überschreiben einer Methode}: Eine Subklasse die Implementierung einer Methode
überschreibt: Sie deklariert eine Methode mit der gleichen Methode wie in der
Superklasse, und macht einen ganz eigenen neuen Rumpf. Wird beim Aufrufen
vorgezogen (je weiter unten, desto höhere Priorität).

\textbf{Überladen}: Eine Klasse kann mehr als einen Konstruktor oder mehr als eine
Methode mit dem gleichen Namen enthalten, solange jeder von ihnen einen
unterscheidbaren Satz an Parametertypen hat.

\subsection{Statische und dynamische Typen}
Typische Prüfungsfrage. Beachte: \lstinline{Kampfsau.kaempfe(Kampfsau)}:

\includegraphics[scale=0.38]{static-dynamic-kampfsau.png}

\subsection{Verletzung der Symmetrie}

Bei der Verwendung von \lstinline{instanceof} in \lstinline{equals()}:
Subklassen dürfen diese nicht mehr überschreiben! Entweder die
\lstinline{equals()}-Methode final machen, damit sie nicht überschrieben werden
kann oder verwenden von \lstinline{getClass()} anstelle von
\lstinline{instanceof}.